用一年時間踩單車環遊日本，你問我答

巴打個樣好有喜感

用咗幾多錢

全程用咗幾多架單車？

Yup！

有冇難忘野？

>>用咗幾多錢

大約90萬Yen左右，全程242日約7成是露宿

>>全程用咗幾多架單車

初期用摺車，踩完沖繩同九州頂唔順，換了部CrossBike。之後一直踩到尾

成條路線大概係點行？

>>有冇難忘野？

好L多
最深刻果次係在鹿兒島第一次炒車，傷了菠蘿蓋。
然後被住在附近的老伯收留了幾日，仲帶了我去醫院

最好風景邊段

露宿姐係clamp?

j左

沖繩繞完一周後去九州，然後由福岡去山口入本州，沿日本海騎到青森，坐船去北海道順時針繞一圈（不是完全沿海）

然後沿太平洋踩返落福岡（不是完全沿海）。

最終來說去齊哂日本47個縣

拎咩簽證？

邊段路最難踩

年輕人，係乜嘢驅使你環島遊？

冬天既時候 踏到去邊

有幾多成係山路

基本上都係北海道，因為北海道除了大城市外基本上國道上什麼都沒有

第一張是北海道天鹽到稚內的國道232號，又稱為オロロンライン
基本上道路兩旁都係山，海，田

第二張是北海道猿払村的エサヌカ線，一條大直路，可以睇到水平線

係。
不外乎是在公園或道の駅（日本的公路休息站）紮營

巴打識日文？

Working Holiday Visa

好難答，因為日本好L7多山路

最辛苦果段應該是能登半島，因為炒車而且落雨

係窮呀！
......

咳

係對日本的愛！

冬天（12月-2月）時去了沖繩附近的小島耕田打工。

應該4成左右。就算沿海都好多山路的

期間有冇寫遊記 想睇

只考了N3

不過我的日文老師（日本人）話我聽講能力已經好過好多N1人

唔洗做真好

寫到大半停了。最近忙返工，有機會先Post出來比各位巴打睇

痴撚線

好似中上男神

有冇識到日本妹？
有冇叫雞/艷遇？

勁揪

路上有認識到單車環島的日本人，當然全部都係囝囝

在北海道農場打工時識到一兩個日本妹，加了臉書不過無乜聯絡

＞叫雞

哪有錢

＞艷遇

無呀！

樓主有無女？ 無屌過你踩咁耐？

無呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！
無女呀！！！

好正 BTW分享下露宿咁食飯沖涼梳洗個D點搞

拜個神先

計劃緊帶摺車去廣島>>>尾道>今治>>>愛媛>>>香川>高松
留名學野

唔like唔得，真係好高質!!!

真男人

1.落雨係咪唔踩？
2.三餐食咩？
3.會唔會專登踩埋入景點? 名城？

返香港第一樣做既野係咪去剪頭髮

邊個幫你影相

係咪特登唔去褔島果邊

勁

有d地方唔係有熊架咩

樓主下一步有冇諗住單車環遊世界
好似石田裕輔咁

正評

係對生活嘅熱情

巴打點解會有一年時間咁得閒去玩既？

Respect you so much!

留名 好勇

唔洗返工儲錢買樓? 屋企人有錢幫你俾首期?

正

見到呢個留言。我覺得香港人真係慘
真係好唏噓

巴打每日踩大約多幾?
裝備大約帶咩?
租車點計?

你覺得日本邊個地區 最好踏 同 最靚

E.G 北海道 , 4國, 沖繩咁

唉 香港人真係好悲哀
人地讀完書take 個gap year 去尋夢唔得?
或者返左幾年工儲左D錢想去完成自己夢想有咩問題?
見到人地用一年去旅行就眼紅
自己唔諗下除左返工供樓之外自己既人生仲有咩目標?

利申: 港豬 返緊牛工儲首期
不過如果有機會我都好想可以好似樓主咁單車遊

btw 希望樓主可以出個完整遊記俾我J下

好欣賞樓主，堅持到自己想做嘅野。如果係屋企冇顧慮，俾你玩一年，我都欣賞你，始終單車環遊全日本都係好難。我都想單車環遊台灣，始終太多野顧走唔開。

身邊人有無俾過壓力或者質疑過你？
屋企人 朋友etc
樓主真男人

點樣可以留係日本一年? 學生visa?

lm support

食飯：

旅程初期早餐會自己煮，煎下蛋，煮下雑炊咁。到後期覺得好L麻煩。煮完又要洗，所以早餐通常3，４片方包＋1杯咖啡，補夠卡路里就算。中途肚餓再在便利店買包食

午餐基本上一定唔煮。不外乎是超級市場的平價包，三大牛丼店。如果附近有特式料理，在價錢合理的情況下都會食。

出雲的割子蕎麦麺

京都蒲入的漁港めしかまぬゅう午餐

福井県敦賀市ヨーロッパ軒的醬汁炸豬排飯

北海道帶廣市的豬肉蓋飯

大致上都是這類B級美食。什麼鮑魚海膽和牛蟹我就沒錢食了

晚餐初期也是自己煮，主要是超級市場的平價雞胸肉，豆腐，少量蔬菜再加飯或意粉。
蛋白質豐富亦夠飽。

到後期覺得好L麻煩（以下略
所以

會預時間去超市買平價熟食。通常PM7點左右就開始有半價。如果買唔到平野就煮雞肉＋烏冬。快熟易煮省GAS

沖涼：
基本上都係去大眾浴場（錢湯）。一次400YEN左右。偶爾會去浸溫泉（1000YEN樓下）
如果搵唔到錢湯或溫泉，會去網吧過夜，有涼沖（另外加錢，而且唔係間間有）
夏天平均3天沖一次涼，冬天可以5天沖一次。附帶一題，最高紀錄是7天無沖涼。
另外每晚用濕毛巾抹身是指定動作。

大致上係咁！

廣島去今治的しまなみ海道雖然官方話初心者都踩到，但實際上全長80幾公里，而且每個島連接的天橋要上一大段斜路，如果平時無踩開單車要做好心理準備呀。

愛媛到香川果段如果唔大風都幾好踩。天氣好可以去父母濱睇夕陽，夜晚睇錢形沙絵Light Up。
到香川吃烏冬是指定動作應該不用教了

父母濱，當日風有點大，睇不到水池中的天空倒影。殘念

係邊度柯屎? 有冇試過係路邊解決?

＞＞1.落雨係咪唔踩？
係。中過太多次伏。
又唔趕時間，咁拼命無謂

＞＞2.三餐食咩？
請參考#71

＞＞3.會唔會專登踩埋入景點? 名城？
絕對會。只踩單車太無聊，適度觀光是必須的。
當然，要睇返觀光地的位置和收費再決定

例如：
沖繩的和平祈念公園

鹿兒島的雄川瀑布

阿蘇神社

熊本城

鳥取的石見銀山

京都的天橋立（日本三景之一）

宮城縣的松島（日本三景之一）

廣島的厳島神社（日本三景之一）

廣島的錦帯橋

青森的恐山，不愧是日本三大靈場，真係陰陰寒寒幾恐怖

宮城的藏王狐狸村

栃木的日光東照宮

兵庫縣，有日本的馬丘比丘之稱的竹田城跡。某些季節可以看到雲海

之類，還去過很多景點不能盡錄

仲留緊，想試下留到幾長先頂唔順

成副GEAR幾重

腳架＋100YEN店的手機固定配件
有時在景點會叫路人幫影

福島沿海地區踩單車唔過得的。而且東北地區太平洋沿海果段叫三陸海岸，出名多上落斜。無謂搵對腳較飛

其實唔多，好多人話北海道好易見到，實際上我北海道踩了成個月都見唔到
不過野生狐狸，鹿就見唔少

單車環遊世界難度太高了

因為公司合約到期，又適逄夜校讀完畢業結束了5年半工讀生涯
於是就決定放過長假。
只要平時有存錢習慣，不工作一年是不會死的

每日平均60~70公里左右
少的話可能20公里就收檔
最高紀錄是12x公里(北海道)

裝備最基本要有帳篷，睡袋，露營地毯(吹氣果D，當床用
然後簡單的煮食用具餐具。Gas爐呀，煲呀果d
另外帶了平板電腦，落雨時去M記睇動畫睇Netflix

然後衣物類可以在日本買

租車唔識，幫你唔到

點差電

最好踏一定係北海道。
由其是道北和道東。路闊交通燈少，鍾意點踩都得。
不過北海道車速普遍比較快，要小心

＞＞身邊人有無俾過壓力或者質疑過你？

壓力無。質疑有。
始終日本環島不是件易事，唔好話屋企人朋友，我自己都質疑自己頂唔頂得住

利申在香港完全唔做運動

WorkingHoliday Visa

識日文係咪好重要?

>>係邊度柯屎?

廁所。

其實日本便利店有廁所的。

＞＞有冇試過係路邊解決?

小便的話，有

車連Gear好似30幾kg左右

腸油

好問題呀巴打！！！！！

我帶了兩個尿袋輪流用

通常會在公路休息站搵下有無野生的插頭「借電」（犯法的）
其次會在麥當奴或家庭餐廳（薩利亞果類）叉電（合法的）

如果兩個尿袋同平板電腦都乾哂，就會去網吧過夜＋叉電

另外

太陽能叉電板！
平時掛在單車行李架，一日內可以叉到尿袋7成左右，超好用。
不過踏入秋冬太陽越來越弱，效率就變差了

非常重要。唔識的話去黎好無謂

巴打勁啊

巴打係點同果邊d人溝通? 本身識日文定係講英文?

伯伯

巴打好勁

個樣好有喜感

勁呀 ching
小弟我只係試過台灣環島
十日途中已經好多次想放棄
你可以頂到一年

既然去咁耐
點解唔dum本d買架靚車
踩都踩得舒服d
屎忽又唔會咁痛

如果有遊記 或者 BLOG

記住開心share

屌好撚勁 一年係人生入面都好重要
當你就算有一百歲命都已經佔左1%既人生
你用左黎環遊日本
如果企係香港人呢個角度睇真係好痴線既事黎

不過巴打係咪屋企本身唔等錢洗 連份工都可以唔洗理
同埋巴打幾歲

sorry 全部問哂啲奴性問題

想睇你出遊記

會唔會有遊記？

多謝巴打提醒

其實我年半前有踩過一次黎段

當時backpack緊，過到尾道見幾有趣，的起條筋租車踩，上落橋都應付得黎，勉勉強強一日踩完
仲因為個次我先買車，打算下次帶自己車踩個短途trip

照巴打咁講，後面都較平坦既話，咁我都放心d

到時一於跟巴打既介紹去下父母濱

好配服你呀

巴打幾靚仔 會唔會考慮出本書

後來在福岡買了新車

100000YEN送4個鞍袋。這部車本身設計是長時間＋長距離騎行，所以車身好硬淨，而且踩足成日都唔會屎忽痛。

不過部車好重，上埋行李踩唔快

鹿兒島的雄川瀑布

咩動作

30歲出發，WorkingHoliday掹車邊
31歲返

其實已經打到一半左右，你Google的話會搵到

神呀

唔係講笑，巴打我夢想都係30歲前可以單車環日本一次

巴打係香港有無專登練車？

係日本露營個時有無怕被人偷野？
有無人趕你？

巴打真男人
見到d相諗起幾年前無啦啦遲職去左台灣環島
（我知比起樓主係蚊比同牛比）
真係好懷念

返緊工十幾年，乜夢想都冇晒⋯

多謝你話俾我知仲有香港年輕人會追夢，而且做到！

勁啊

有冇諗過遇到熊點算

有冇遇到拓海？

早幾個禮拜環完台灣 我都好想好似你咁環日本
留名學野

巴打好痴線呀
踩咁耐真係要好有毅力同決心

想問環北海道用咗幾耐？
出年畢業旅行想去環

巴打，好佩服

下次有咩大計？踩去歐洲？